\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{geometry}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{amssymb}

% Configuración de márgenes
\geometry{left=2.5cm, right=2.5cm, top=3cm, bottom=3cm}

% Configuración de encabezado y pie de página
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\lhead{TKD Management System (TMS)}
\rhead{Propuesta de Requerimientos}
\cfoot{\thepage}

% Estilo de títulos
\titleformat{\section}{\large\bfseries}{}{0em}{}[\titlerule]

\title{
	\textbf{\Huge TMS: Sede Chilpancingo}\\
	\large Especificación de Requerimientos Funcionales - Versión 1.1\\
	\vspace{0.5cm}
	\small Preparado para: Taekwondo Olímpico México
}
\author{Desarrollado por: AB Software Group}
\date{\today}

\begin{document}
	
	\maketitle
	
	\section{Introducción}
	El presente documento define las capacidades operativas del sistema \textbf{TMS (TKD Management System)}. Esta propuesta está diseñada para centralizar la administración de alumnos, el control de grados marciales y la gestión financiera de la Institución Tae Kwon Do Olímpico México Chilpancingo.
	
	\section{Módulo A: Gestión Administrativa (ADMIN)}
	Este módulo centraliza el control total de la academia. A continuación se presentan las funciones propuestas:
	
	\begin{itemize}[label=$\square$]
		\item \textbf{RF-01: Expediente Digital de Alumnos:} Registro de datos personales (Nombre completo, sexo, fecha de nacimiento).
		\item \textbf{RF-02: Gestión de Ciclo de Vida:} Control de estatus del alumno (Activo, Inactivo, Baja).
		\item \textbf{RF-03: Control de Grados Marciales:} Registro de fecha de admisión y gestión de cintas/grados actuales.
		\item \textbf{RF-04: Gestión de Tutoría (Menores de edad):} Vinculación obligatoria de un tutor legal para alumnos menores de 18 años.
		\item \textbf{RF-05: Directorio de Comunicación:} Registro de números telefónicos de contacto (directo o del tutor).
		\item \textbf{RF-06: Estructura de Aranceles:} Asignación del monto de colegiatura personalizada según el perfil del alumno y/o monto establecido por la institución.
		\item \textbf{RF-07: Dashboard de Cobranza:} Monitor de estado de colegiatura (Al corriente / Pendiente / Vencido).
	\end{itemize}
	
	\section{Módulo B: Gestión Dinámica y Edición Masiva}
	Funciones avanzadas para el administrador que permiten flexibilidad en la gestión del grupo:
	
	\begin{itemize}[label=$\square$]
		\item \textbf{RF-08: Actualización de Grados por Criterio:} Capacidad de promover alumnos de forma individual o grupal (por ejemplo, promover a todos los Cinta Blanca a Cinta Blanca Avanzada tras un examen).
		\item \textbf{RF-09: Modificación Parametrizada de Costos:} Editar montos de colegiatura basándose en criterios como edad, antigüedad o convenios especiales.
		\item \textbf{RF-10: Reclasificación Masiva de Estatus:} Cambiar el estado de alumnos (ej. pasar a Inactivo a quienes no han tenido actividad en un periodo definido) de forma automática o manual.
		\item \textbf{RF-11: Edición Global de Perfiles:} Interfaz para corregir o actualizar cualquier campo del expediente sin restricciones, manteniendo la integridad referencial.
	\end{itemize}
	
	\section{Módulo C: Portal del Alumno}
	Funciones de consulta para el estudiante o padre de familia:
	
	\begin{itemize}[label=$\square$]
		\item \textbf{RF-12: Gestión de Acceso:} Autenticación segura mediante usuario y contraseña única.
		\item \textbf{RF-13: Consulta de Estado Financiero:} Visualización de pagos realizados y adeudos pendientes.
		\item \textbf{RF-14: Perfil de Progreso (Sugerido):} Visualización del tiempo acumulado y grado actual.
	\end{itemize}
	
	\newpage
	
	\section{Tabla de Feedback y Ajustes del Cliente}
	\textit{Esta sección debe ser completada por el cliente para validar la propuesta inicial.}
	
	\begin{table}[h!]
		\centering
		\begin{tabular}{|p{4cm}|p{2cm}|p{8cm}|}
			\hline
			\textbf{Requerimiento ID} & \textbf{Estado} & \textbf{Observaciones / Cambios sugeridos} \\ \hline
			&  &  \\ \hline
			&  &  \\ \hline
			&  &  \\ \hline
			&  &  \\ \hline
			&  &  \\ \hline
			&  &  \\ \hline
			&  &  \\ \hline
			&  &  \\ \hline
			&  &  \\ \hline
			&  &  \\ \hline
			&  &  \\ \hline
			&  &  \\ \hline
			&  &  \\ \hline
			&  &  \\ \hline
		\end{tabular}
	\end{table}
	
	\section{Funciones Adicionales Sugeridas}
	\textit{Utilice este espacio para describir funciones que no se encuentran en la lista anterior.}
	\vspace{4cm}
	
	\section{Validación}
	Al firmar este documento, el cliente manifiesta que ha revisado la propuesta y está de acuerdo con los requerimientos marcados como Aprobados.
	
	\vspace{2cm}
	\begin{center}
		\begin{tabular}{cc}
			\rule{5cm}{1pt} & \hspace{2cm} \rule{5cm}{1pt} \\
			Firma del Cliente & \hspace{2cm} Firma del Desarrollador
		\end{tabular}
	\end{center}
	
\end{document}